8.31速龍疑「插罩嫁禍」

8.31速龍疑「插罩嫁禍」

【本報訊】8.11銅鑼灣拘捕中有「插竹嫁禍」事件，警方辯稱「唔完美、要改善」。昨日網上流傳一條短片，顯示懷疑再有被捕者被強迫觸碰物主不明的豬嘴面罩，留下手指模，疑被警員插贓嫁禍。

相關新聞：中年紅衫男揮刀斬傷四人

將豬嘴印上被捕人指模

該段短片據指是在8.31當晚在港鐵太子站拍攝，一名身穿白衣的男士在月台位置被多名警員制服，面朝下俯卧在地，背後有一名警員用索帶綁上其雙手，位於被捕男子前方的另一名警員則以警棍指向他，其間另一名警員則從被捕人後方、較接近另一人的位置，徒手撿起一個豬嘴面罩，放到被捕人身旁。

原本按壓被捕人士的警員右手突然放開被捕人，以戴上手套的右手取起豬嘴面罩，並觸碰被捕人被反綁的雙手一下，觸碰時間或不足一秒，然後迅速放回地上。網民質疑警員做法令該原距離被捕人較遠、不知物主誰屬的豬嘴面罩印上被捕人的手指模，插贓嫁禍示威者。

警方插贓嫁禍早有前科，8.11銅鑼灣驅散行動中，有傳媒拍攝到一名警員將從地下拾起竹枝放入被捕示威者背囊，警方在例行記者會辯稱，當時警員將懷疑被捕人士使用過的物品「隨手放入他的背包」，做法「唔完美，可接受，但亦都要改善」。有記者昨日在警方例行記者會上查詢此事，警方拒絕回應。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
中年紅衫男揮刀斬傷四人

下一則
下一則
聲援市民落淚：只求還原真相

中年紅衫男揮刀斬傷四人
聲援市民落淚：只求還原真相
機鐵今封站 慢駛車控危駕
警開記者會限問周末活動
四成市民撐示威者堅持訴求
涉襲車長 兩男禁入調景嶺寶琳站
女傳道人見「鬼」實錄 15卧底警潛維園 示威者無搶槍
「唔想做天安門母親」 上前線勸停衝突
遭警推跌 炮彈式撞地 男子被捕受襲 斷骨甩骹
10米內中橡膠彈 前線爆鼻恐毀容
8.31放工捱打 被捕男研索CCTV
美廠商聘廉價勞工製催淚彈售港
默克爾籲和平解決港問題
2.3萬人遮打反濫捕 港民女現身
民間記招籲國際聲援 日女力撐
澳洲機場查浸大女手機
24年以來 惠譽首降港評級
2,000醫護斥醫管局不制止警濫權
滙豐外判工擺街站搞工會被炒
監警會加拿大專家捲打龍通醜聞
城大內地舊生毀民主女神像罰款
15歲滅火隊員走入煙霧裏用生命值硬接催淚彈
泛民區選望大勝 學者：可左右特首戰
逾10區「相撞」 北區重災
聖保祿校友倒豎葱 諷政府黑白顛倒
港龍再有兩員工因言被炒
速龍隊員擺酒 百網民踩場
少女跪求太子站真相千人促港鐵公開片段怒火街頭

元朗9.9七點半有人鏈

速龍死全家

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

就算有冇今次反送中平時班死差佬都係咁樣做野架啦

怪唔得要封站咁耐 原來要造証

木棍個單都係咁啦
根本佢地想點就點
清算班仆街呀